[
  {
    "theme": 1,
    "question": "Pourquoi les alliés on détruit la base navale de Saint Nazaire ?",
    "reponses": [
      "Pour empecher un cuirrassé Allemand de se ravitailler en France",
      "Pour ralentir la production de sous-marins Allemands",
      "Pour détruire des documents secrets"
    ],
    "goodAnswer": 0
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Combien de porte-avions on participés à couler le Yamato ?",
    "reponses": [
      "11",
      "15",
      "17"
    ],
    "goodAnswer": 0
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Quelle était la composition de la flotte d'attaque de Pear-Harbor ?",
    "reponses": [
      "4 porte-avions / 4 cuirassés / 1 croiseurs lourds / 5 croiseur léger / 7 destroyers",
      "7 porte-avions / 6 cuirassés / 12 croiseurs lourds / 8 croiseur léger / 27 destroyers",
      "6 porte-avions / 2 cuirassés / 2 croiseurs lourds / 1 croiseur léger / 9 destroyers"
    ],
    "goodAnswer": 2
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Le Kumano était un...",
    "reponses": [
      "porte-avion",
      "cuirassé",
      "croiseur lourd"
    ],
    "goodAnswer": 2
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Combien de toprilles le Yahagi (croiseur léger) a-t-il encaissé avant de sombrer ?",
    "reponses": [
      "1",
      "7",
      "9"
    ],
    "goodAnswer": 1
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Comment à été détruit le cuirassé Mutsu ?",
    "reponses": [
      "Une tourelle à subitement explosée et coupé le navire en deux morceaux",
      "Un sous-marin solitaire est tombé dessus par chance et l'a tropillé",
      "Il a été démonté pour assembler le Yamato"
    ],
    "goodAnswer": 0
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Comment a étée baptisé le sister-ship du Yamayo ?",
    "reponses": [
      "Shinano",
      "Musashi",
      "Taiho"
    ],
    "goodAnswer": 1
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "A une heure près, combien de temps l'Akagi a brulé avant que son commandant ordonne son torpillage ?",
    "reponses": [
      "3 heures",
      "11 heures",
      "19 heures"
    ],
    "goodAnswer": 2
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Quel était l'armement principal du Yamato ?",
    "reponses": [
      "3 tourelles triples de 46cm",
      "4 tourelles doubles de 35.6cm",
      "5 tourelles triples de 51cm"
    ],
    "goodAnswer": 0
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "En quelle année a été déployé la classe de Cuirassé rapide Kongo ?",
    "reponses": [
      "1913",
      "1936",
      "1969"
    ],
    "goodAnswer": 0
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Comment était nommé le plan des Etats-Unis pour une possible guerre contre le Japon ?",
    "reponses": [
      "plan de guerre blanc",
      "plan de guerre orange",
      "plan de guerre rouge"
    ],
    "goodAnswer": 1
  },
  {
    "theme": 1,
    "question": "Lequel de ces critères n'est pas un des points les plus avantageux de la long-lance, torpille japonaise démonique ?",
    "reponses": [
      "sa vitesse excéssive",
      "sa porté abérante",
      "sa légèreté inouïe"
    ],
    "goodAnswer": 2
  },
  {
    "theme": 2,
    "question": "Pourquoi la Ghost-Divizion de Rommel était-elle ainsi nommée ?",
    "reponses": [
      "Parce qu'ils allaient trop vite et les alliés ne les ont jamais rattrapés",
      "La bataille était gagné a peine commencé",
      "On les a jamais vu au front parce qu'on les demandait partout"
    ],
    "goodAnswer": 0
  },
  {
    "theme": 2,
    "question": "Quel était le but de l'opération allemande Sea Lion ?",
    "reponses": [
      "Prendre le controle de la mer Méditérranée avec l'aide de l'Italie",
      "Couper les lignes de ravitaillement Américains dans l'Atlantique",
      "Débarquer en Grande-Bretagne"
    ],
    "goodAnswer": 2
  },
  {
    "theme": 2,
    "question": "Quelle était la particularité du Tirpitz, 2nd cuirassé de la class Bismarck ?",
    "reponses": [
      "Il n'était pas équipé de cannon anti-aérien",
      "C'était le seul cuirassé équipé de torpilles",
      "Il pouvait dépasser les 70km/h"
    ],
    "goodAnswer": 1
  },
  {
    "theme": 2,
    "question": "Combien de temps à durée la bataille de France ?",
    "reponses": [
      "6 semaines",
      "9 semaines",
      "11 semaines"
    ],
    "goodAnswer": 0
  },
  {
    "theme": 2,
    "question": "La Luftwaffe était...",
    "reponses": [
      "la légion de Kiwis de Nouvelle-Zélande",
      "la marine allemande",
      "l'aviation allemande"
    ],
    "goodAnswer": 2
  },
  {
    "theme": 2,
    "question": "Comme ça en passant, en quelle année les Etats-Unis sont entré en guerre ?",
    "reponses": [
      "1940",
      "1941",
      "1942"
    ],
    "goodAnswer": 1
  }
]